[拋轉引玉] 電影導演可以分為四大類

1. 公認的大師，供無數後人仰望的（高山仰止類）。
D.W. Griffith、Sergei M. Eisenstein、F.W. Murnau、Carl Theodor Dreyer、Charles Chaplin、Orson Welles、Robert Bresson、Jean Renoir、Alain Resnais、Ingmar Bergman、Federico Fellini、Andrei Tarkovsky、Alfred Hitchcock、黑澤明、小津安二郎、溝口健二、Stanley Kubrick、Abbas Kiarostami、Theodoros Angelopoulos、Béla Tarr、Luis Buñuel、Pier Paolo Pasolini、Vittorio De Sica、Roberto Rossellini、Luchino Visconti、Jean-Luc Godard、François Truffaut、Michelangelo Antonioni、Krzysztof Kieslowski、Robert Altman、John Ford、Billy Wilder等等。（劃重點：目前還有兩位大神在世，Jean-Luc Godard和Béla Tarr）

2. 成就顯著，死後(或封鏡)若干年後有可能成為大師的（或者離上面大師稍有差距的）。
Francis Ford Coppola、Martin Scorsese、David Lynch、Roman Polanski、Ridley Scott、Bernardo Bertolucci、Woody Allen、Nuri Bilge Ceylan、Terrence Malick、Bille August、Steven Spielberg、Costa-Gavras、Mike Leigh、Oliver Stone、Michael Haneke、Emir Kusturiča、Pedro Almodóvar、Rainer Werner Fassbinder、Volker Schlöndorff、Wim Wenders、Werner Herzog、Apichatpong Weerasethakul、Lars von Trier、Coen Brothers、宮崎駿、Dardenne Brothers、Ken Loach、侯孝賢、楊德昌、王家衛等等。
注：這類導演，基本上獎項已經很難衡量 他們的成就了。

3. 成功導演，粉絲眾多，但成為大師有較大難度的。
Alfonso Cuarón、Alejandro González Iñárritu、Alan Parker、Paul Thomas Anderson、Paolo Sorrentino、Asghar Farhadi、Richard Linklater、Paul Greengrass、Peter Jackson、Alexander Payne、Martin McDonagh、David Fincher、David Cronenberg、Tim Burton、James Cameron、François Ozon、Brian De Palma、Wes Anderson、Joe Wright、Cristian Mungiu、Clint Eastwood、Paul Verhoeven、Danny Boyle、Stephen Daldry、Christopher Nolan、Quentin Tarantino、Guy Ritchie、George Miller、Steven Soderbergh、Robert Zemeckis、Darren Aronofsky、Jim Jarmusch、北野武、是枝裕和、蔡明亮、李安、姜文、賈樟柯、婁燁、杜琪峰、李滄東、金基德、朴贊郁、今敏、押井守、大友克洋、John Lasseter、Damien Chazelle、Thomas Vinterberg、Xavier Dolan（有些比較年輕的以後 還是很有機會的。）
注：這裡的“成功”指的是滿足以下條件中的一個的：1.三大電影節的主競賽單元、奧斯卡有過多次提名，至少拿過一次重要獎項的，這裡的重要獎項包括：最佳影片、最佳導演、銀獎、終身成就獎； 2.世界範圍內取得過票房佳績的。有遺漏的人的話歡迎補充。

4.成功導演，永遠都不可能成為大師的。
Guillermo del Toro、Sam Mendes、J.J. Abrams、Joss Whedon、Bryan Singer、Sam Raimi、Matthew Vaughn、Jon Favreau、Shane Black、Russo Brothers、Michael Bay、Zack Snyder、Kevin Smith、張藝謀、陳凱歌、周星馳、奉俊昊、羅宏鎮、林詣彬
注：商業片導演在其影響力下，普遍需要後退一至兩個身位。
除這幾類外，還有無數目前還不成功，以後也絕無可能成為大師的導演。

這裡衡量大師的標準主要是看對藝術形式的革新貢獻、作品的文化深度和對後世創作者的影響程度，商業片導演一般來說在大眾領域會有比較大的影響力，但其實對電影語言的開拓以及電影深度都是不夠的，所以要在影響力下後退一兩個身位。這不意味著商業片導演就沒可能成為大師了，在商業片框架中做出探索和深度的也是有的。另外，這裡說的是作為導演的成就，導演本人的其他身份如：演員、工程師、電影理論家等方面不應放在導演維度去評價。

花咗少少時間將原文啲大陸譯名轉返做英文

仲有其他冇被提及嘅導演，例如：許鞍華、徐克、吳宇森、洪尚秀、今村昌平、岩井俊二、山田洋次、畢贛、Yorgos Lanthimos等等

大家會點分類？

個樓主唔知係咪對張藝謀同陳凱歌有偏見 覺得呢兩個入到第三類有餘

仲有一類叫垃圾
例:王晶

覃樟柯同姜文有咩理由同tim burton同lv, 佢地一定高排名過王家衛

蔡明亮應該歸為第二類啦

我覺得第二同第三類比較難分 等其他高手討論下

有一類電影 叫王昌

Zack Synder

我都想加呢埋一類

5. 垃圾導演，成個電影業都俾佢搞彎曬。
王晶、錢國偉、 葉念琛

歡迎補充

今敏好短命
唔係嘅話佢嘅成就唔止咁

鳩分：

2. 今村昌平
3. 許鞍華、徐克、洪尚秀、岩井俊二、山田洋次、Yorgos Lanthimos
4. 吳宇森

同埋咩叫無數後人仰望?
仰望avengers3既人數一定多過sacrifice同七俠四義

羅素兄弟一套復仇者連盟已經夠上第一

我諗將葉念琛擺第一類應該無人反對

我諗佢意思係俾之後嘅導演

你指child登個分類

呢條友竟然擺落呢個分類
奉俊昊可以上朴贊郁個level啦下

佢未死喔

無認真睇哂，但David Croneberg 只係第三類？會唔會太嚴荷？

仲有米鳩悲
頭三類好似都ok，但第四類佢分得鳩鳩地

如果資深影迷,熟世界電影史,相信好多都聽過呢D導演個名

我太約8成都大約都知道,但冇咁多時間追睇佢地過去D大作

大師無王晶?on9?

Wes Anderson、蔡明亮、李安，應該第二
Terrence Malick我覺得係2－3遊走緊

好似無George Lucas，擺係3

許鞍華、張藝謀有3
陳凱歌，拍完《霸王別姬》死左既話可以排係2

周星馳無論演員或者導演身份都好獨特，好難擺係任何一列

岩井俊二最多排4，雖然好鐘意佢套《情書》

其實呢啲list好容易淪為口舌之爭，但好在筆者界定清晰，儘管未必認同，但至少理解佢點解咁排
小弟愚見，Fassbinder可以上大師級，另外重有筆者無提嘅Eric Rohmer, Satyajit Ray, Chantal Akerman, Agnes Varda, 成瀨巳喜男等等

JJ Abrams點睇

溫子仁

啊，漏咗Jacques Rivette，同埋唔記得Varda重健在

都唔知分等級黎做乜？藝術有得比較㗎咩？

其實任何藝術只要分得出邊啲係垃圾就夠，其他留俾大眾決定

追到舊又跟唔切新

對現今後世影響力姐 當然每個人心目中一定會有一位對自己好大影響力既導演

好mean
我覺得第二似係半神級，wes anderson好似爭啲

至少同woody allen平排喇
話晒香港活地阿倫

冇錯，次次呢啲討論好容易變成小學雞鬧交。其實真係鐘意個導演/套戲，根本冇必要在意人地點睇

第四應該冇爭議

目前睇好Damien Chazelle
唔知佢新個套會拍成點

咁想分享下,一D比較'特別'導演,上面好似冇

Leni Riefenstahl, 佢特別D咩?
佢係希特拉朋友,仲幫過納粹黨拍宣傳片,受希特勒委托拍紀錄片,電影技巧上有特別美學

條友打漏香港兩隻字，本身係 香港woody allen

今敏、大友克洋都唔係大師

排第二我諗要有一部係電影史顯赫有名既作品，Wes Anderson排第二都有私心既，我都明你講「爭啲」既意思，就好似許鞍華都差一部咁既作品，我覺得佢係香港少有每套都保持一流導演技巧既導演

唔記得邊到睇過《霸王別姬》其實係陳凱歌老豆嘔心瀝血既遺作，就係為左捧佢個仔

巴打你呢幾個係排第一類？

QT 應該上到2啦

x2
同埋第一類果啲我多數睇完唔知睇咗啲乜，道行未夠 睇得比較多係第二三類

第1類都係創先河 有自己個人風格 係現代黎講都拍唔出佢地呢類既片
而且係唔會有人入場睇 入場睇一定會比人屌晒鬼 嗌回水

x2 好容易淪為口舌之爭,但太約都有d俗世分類

仲有Stan Brakhage,呢d比較特別導演冇提

你出番去啦

我都覺得奇怪

今敏好多經典畫面到今日都有人致敬

雖然佢好重個人風格，但係商業味都好濃，擺第三我覺得ok

LM學野

點睇Edgar wright?

3. 園子溫
4. 三池崇史

未到3 但仲後生 而家放落4唔公平

三同四中間？

係

徐克返左大陸之後可以理解為廢渣 回晒塘 但如果計第一類危險果堆 可以入3

AKIRA係外國真係紅到發紫，一同鬼佬講「JP Anime」，唔洗五分鐘就扯到去AKIRA，但係香港、台灣，甚至日本本土，都無咁大影響力，好多鬼佬甚至話係第一部動畫令佢地開始接觸「JP Anime」

但同今敏一樣，留低左好多大師級作品，但電影史上鮮有提及，始終成人風格既動畫，好難普及、被重視；而用輕鬆風格包裝沉重故事既Pixar則可以熱賣全球，小朋友可以開心笑一笑，大人睇到，會被感動，日本亦有宮崎駿做到呢種效果，成為大師唔係無原因

園子溫其實好參差
近年一係悶（溫情野）
一係唔好睇（不是情色電影）

一開始都有搵Edgar Wright，我覺得係3，將通俗故事、重口味元素，包係一部電影，又可以自圓其說，唔係一件易事，好多導演簡簡單單拍個故事都可以唔小心爛左尾

一句講晒，Infinity War有冇資格上神枱？

憑呢個POST
我實撐羅素兄弟上第一
費時被人屌到屎忽開花

頂籠第三

藝術層面足夠上大師級

分享下比較'特別'導演和作品,因為可能樓主上面分類都用唔到,無法分類

徐冰------中國著名當代藝術家,但前排拍過電影,所以都算導演
佢本身玩當代藝術,尤其文字但唔係影視台野,所以唔講

蜻蜓之眼-----一套基上全部都係cctv片段 ,電影+當代概念藝術+實驗藝術作品

自己睇wiki

大島渚 第2類
寺山修司 2.3之間

個人心目中

石井輝男同寺山修司可以點計

Hitchcock都無？

是枝裕和

Christopher Nolan都只係第三

反而王家衛竟然有咁高

驗眼

第一咪有

始終商業片

王家衛就玩藝術

明白

藝術層面咁睇 nolan的確只到第三，同第二類嘅比差一啲距離

發現2同3好多負評

正正係點解電影唔可以用「跑得快過隻馬先可以講馬？」嚟比喻，好多電影有本身既歷史、技術、藝術意義，唔認真去研究，好難了解佢真正過人、經典之處

比如Charles Chaplin既點係無聲電影透過配樂、剪接去交代故事；Orson Welles係《大國民》超越前人想法，加入好多新電影技巧，比如畫外聲

謝解答

仲有佢個種敍事手法
之前係小說先會咁玩法
呢點真係改變電影業

Sergio Leone排第幾?

《大國民》年少無知個陣睇真係驚喜不斷 好多電影技巧嘅運用，完全係一本教科書

我覺得每一類中間都仲要細分
例如第2類入面
荷索 楊德昌呢d應該非常接近第1類
反而王家衛應該係2既中下咁上下

同埋作者其實應該就住每類去講返d特點，比較大爭議既佢又點分

如果唔係無乜討論價值

Christopher Nolan好識得將深層次既題材用好商業既口味去包裝，比如TDK、Inception、Memento，食到一般觀眾之餘，又可以留少少野比有心機既觀眾去思考

btw，宜家先睇到Guillermo del Toro係第4，我覺得《Pan's Labyrinth》足已排上2

有咁正？
之前想睇但冇買嚟睇

係連登嚟講呢個Post暫時都算難得好和平共處

佢一套Shape of water 都被連登仔屌到垃圾咁

1.公認的大師，供無數後人仰望的（高山仰止類）。
D.W. Griffith、Sergei M. Eisenstein、F.W. Murnau、Carl Theodor Dreyer、Charles Chaplin、Orson Welles、Robert Bresson、Jean Renoir、Alain Resnais、Ingmar Bergman、Federico Fellini、Andrei Tarkovsky、Alfred Hitchcock、黑澤明、小津安二郎、溝口健二、Stanley Kubrick、Abbas Kiarostami、Theodoros Angelopoulos、Béla Tarr、Luis Buñuel、Pier Paolo Pasolini、Vittorio De Sica、Roberto Rossellini、Luchino Visconti、Jean-Luc Godard、François Truffaut、Michelangelo Antonioni、Krzysztof Kieslowski、Robert Altman、John Ford、Billy Wilder、Eric Rohmer、Satyajit Ray、Chantal Akerman、Agnes Varda、Jacques Rivette、成瀨巳喜男等等。（劃重點：目前還有三位大神在世，Jean-Luc Godard、Béla Tarr及Agnes Varda）

2.成就顯著，死後(或封鏡)若干年後有可能成為大師的（或者離上面大師稍有差距的）。
Francis Ford Coppola、Martin Scorsese、David Lynch、Roman Polanski、Ridley Scott、Bernardo Bertolucci、Woody Allen、Nuri Bilge Ceylan、Terrence Malick、Bille August、Steven Spielberg、Costa-Gavras、Mike Leigh、Oliver Stone、Michael Haneke、Emir Kusturiča、Pedro Almodóvar、Rainer Werner Fassbinder、Volker Schlöndorff、Wim Wenders、Werner Herzog、Apichatpong Weerasethakul、Lars von Trier、Coen Brothers、宮崎駿、Dardenne Brothers、Ken Loach、侯孝賢、楊德昌、王家衛、今村昌平、大島渚等等。
注：這類導演，基本上獎項已經很難衡量 他們的成就了。

3.成功導演，粉絲眾多，但成為大師有較大難度的。
Alfonso Cuarón、Alejandro González Iñárritu、Alan Parker、Paul Thomas Anderson、Paolo Sorrentino、Asghar Farhadi、Richard Linklater、Paul Greengrass、Peter Jackson、Alexander Payne、Martin McDonagh、David Fincher、David Cronenberg、Tim Burton、James Cameron、François Ozon、Brian De Palma、Wes Anderson、Joe Wright、Cristian Mungiu、Clint Eastwood、Paul Verhoeven、Danny Boyle、Stephen Daldry、Christopher Nolan、Quentin Tarantino、Guy Ritchie、George Miller、Steven Soderbergh、Robert Zemeckis、Darren Aronofsky、Jim Jarmusch、北野武、是枝裕和、蔡明亮、李安、姜文、賈樟柯、婁燁、杜琪峰、李滄東、金基德、朴贊郁、今敏、押井守、大友克洋、John Lasseter、Damien Chazelle、Thomas Vinterberg、Xavier Dolan、許鞍華、洪尚秀、山田洋次、Yorgos Lanthimos、George Lucas、溫子仁（有些比較年輕的以後 還是很有機會的。）
注：這裡的“成功”指的是滿足以下條件中的一個的：1.三大電影節的主競賽單元、奧斯卡有過多次提名，至少拿過一次重要獎項的，這裡的重要獎項包括：最佳影片、最佳導演、銀獎、終身成就獎； 2.世界範圍內取得過票房佳績的。有遺漏的人的話歡迎補充。

4.成功導演，永遠都不可能成為大師的。
Guillermo del Toro、Sam Mendes、J.J. Abrams、Joss Whedon、Bryan Singer、Sam Raimi、Matthew Vaughn、Jon Favreau、Shane Black、Russo Brothers、Michael Bay、Zack Snyder、Kevin Smith、張藝謀、陳凱歌、周星馳、奉俊昊、羅宏鎮、林詣彬、三池崇史
注：商業片導演在其影響力下，普遍需要後退一至兩個身位。
除這幾類外，還有無數目前還不成功，以後也絕無可能成為大師的導演。

未能分類：岩井俊二、徐克、Edgar Wright、寺山修司

更新新增名單，任何有爭議的新增名單將當作未能分類，原文分類亦不會更改（以免引起爭拗）

北野武同楊得昌上唔上到一

為免影響你觀感，睇完再討論
早排佢套《The Shape of Water》攞奧斯卡，HMV大減價緊佢啲碟

樓主highlight 咗先見到我Damien Chazelle bb

北野武其實個人黎講覺得佢係第二類，文武方面都有佢獨特嘅個人特色

聽日出去買嚟睇睇先

但屋企仲有隻Barry lardon同幾隻未睇

Nolan排到第三類？
已經知道此po已廢 上一頁

你係咪攞錯3D眼鏡當普通眼鏡戴

清泉post
同時係影視台清泉
最近呢個台變marvel台

楊德昌可以啦
時代性、地方特色、普世性、Humanites、對影像聲音既嘗試實踐等等
樣樣都top

北野武好多佳作
會令人感動
但上神檯難少少

因為小學雞插唔到嘴 而對電影有興趣既人都知電影好難好武判咁評
而且太復雜 冇乜野可以駁
電影係藝術 我覺得難得既係仲未有一大班DC MARVEL撚入黎做假膠

好有point

其實可以上第二
但因為係商業片嘅原因而落得第三
我就覺得
單單係memento 已經

佢好似有道過歉話知道too much lens flares 但意見接受態度照舊

幾好睇嘅
可以有好多interpretation
拍得又靚

文無第一，越睇得多好嘅電影就越明白呢個道理

暴力美學又得
溫情又得

發現第一漏咗Tommy wiseau

唔關事嘅
我見有post講經典嘅電影只係屬於果個時代
類似嘅野 Hitchcock 之類都淪為普通貨
但講真 psycho 個運鏡已經夠

電影係可以雅俗共賞
但本身film language
要讀書要睇戲要分析黎學習
即係文人雅士會有自己嘅圈子
不過唔係大眾囉
但冇咁多商業片 電影圈都好難生存 百花齊放

係，其實覺得北野武幾全能 (除左自傳個幾套)
樓主考慮下放佢上二

好睇還好睇
2果堆已經去到影響後世

北野武係有好強嘅個人風格
但樓主話唔會改原先個排位
我都好想幫今敏平反
不過由佢

畢贛第一套長片幾驚喜，但覺得要睇埋佢黎緊個套都討論到佢

so sad
btw 今敏都係套套佳作，可惜短命

《memento 》 唔知點解比我嘅感覺係佢套《following》嘅加強版

2尾3頭囉
需要時間嘅考驗

點漏都唔會漏呢個

係都今敏qt上先啦

話說有冇人睇開youtube學欣賞電影
好鍾意睇完再睇人分析，了解究竟有咩屈機
其中一個-every frame is a paint冇出片了

雙面北野武先係佢最好睇個套, 蒙太奇剪接去講每件事既二元性, 未見過亞洲片既意識流可以咁跳脫

2. 成就顯著，死後(或封鏡)若干年後有可能成為大師的（或者離上面大師稍有差距的）。

3. 成功導演，粉絲眾多，但成為大師有較大難度的。

成就上，Nolan最大成就係將超級英雄故事拍得貼地、實在，用主角對「罪惡」既心態變換為故事主線，一步一步塑造出一個超級英雄

Inception、Interstellar係一流好電影，但離經典、創新仲有段距離

未睇哂第2有咩人，但抽幾個嚟睇，Terrence Malick、侯孝賢、Martin Scorsese、楊德昌、Steven Spielberg，每一個都有獨當一面既風格，真係影響緊幾代人既電影人

係啊 所以我好早已經幫今敏平反
你可以拉返上去睇睇
哈哈
不過樓主話唔會更改原有個排名
所以我放左一條YouTube link就冇再多講

講起every frame a paint
諗落成蟲個種style 其實都應該2-3中間？
武打風格影響都算大？

呢兩套玩到拍得住david lynch 但係後期啲商業片真係太商業

Every frame a painting 好正
香港電影早期嘅武打戲佢都有講
雖然係成龍
不過double action 嘅張力確實係好明顯

每個愛電影既人，心裡面只有一個「對自己影響最深」既電影list

我個list都有部無論電影技巧、原著故事，都唔係最一流，但某程度上影響我好深既「Les Misérables」排第三

真
Nolan未到個種影響力
佢最大風格，我會諗起係一堆複雜台詞
同埋借台詞解釋劇情

我見有人屌黃晶
雖然佢份人真係
不過香港電影低潮期
佢開咁多戲 都養左唔少人架
但時至今日 就真係...

始終 李小龍同成龍先係最出名香港人
同埋無可否認，成龍係有佢優勝

James Cameron呢

唔計 Batman三部曲，我印象中佢嘅電影大多都係利用電影語言去「玩弄」電影時間，呢種個人特色的確會吸引到唔少人

ok我更改下個排位 只要冇人對個更改有異議就得，有唔同意見就維持原判

第二已經係馬田級數
今敏 其實我覺得高過nolan
但係咪完全上到第二?就值得相確
其實明顯四個級唔夠分

學之前個乜乜教授講本土電影
其實真係認同王晶呢啲先係本土戲
先代表緊香港通俗文化，應記一功

係第三 都合理嘅

Fincher QT唔止第三類啦

Nolan d剪接同配樂好亂, 完全無節奏可言

其實冇必要
最後會愈黎愈多爭辯
我覺得相對於個排位
更重要係討論導演嘅個人風格同貢獻

安東尼奧尼都特登搵王家衛拍套愛神，康城班人又係當王家衛神咁拜都係第二。希治閣可以第一係乜玩法⋯⋯唔好因為王家衛做既嘢照近香港生活就當人無料好唔好。

QT 頭2部都已經入到第二啦

王晶有個特色，佢好鐘意係電影最初鋪排一件事，係結尾再用嚟做轉折點，初期佢既電影都成日出現呢種方式，就好似賭神2結局裡面講「估唔到我搭左個雞棚咁耐呢 」，其實故事組織得幾好，捧演員又有眼光

但做人真係要知自己地位、能力，扮王家衛拍套《旺角監獄》真係笑大人個口

LM

呢度好似計埋對影壇影響力
雖然王家衛好，但又好似冇咁大影響力？
（剩係知影響到月亮喜歡藍條友）

通俗啲講
啲人成日玩王家衛啲句式
就知佢嘅風格係幾咁濃烈！
當然唔可以忽視佢嘅畫面同配樂

Ridley Scott應該第一
當年Aliens, Blade Runner震撼全世界
後期戰爭類電影又拍到出神入化

好期待佢黎緊套Battle of Britain

覺得佢剪接同配樂亂，係因為佢想利用呢種做法令觀眾長期處於一個混亂嘅狀態，一來會有所謂不安同緊張感啦，再者就係無從適應佢電影裡嘅「時間」，呢種做法係會令你覺得無節奏架，因為個是「時間」已經比佢砍得好碎再拼貼

宜家先發覺沒Denis Villeneuve

咁安東尼奧尼都有搵蘇德堡... (排第三類)
其實王家衛同哥普拉有啲類似，高峰期好短，而家已經收咗皮咁濟
希治閣有乜理由唔係第一，花樣年華喺意識上有唔少係抄迷魂記

康城評審團主席對影壇影響力唔大？我敢講，王家衛加張叔平加杜可風（後期係李屏賓）呢個組合喺電影屆既成就100年內都冇人超越到。

Aliens d concept art 真係

睇完呢個post又多幾套想睇

500 day summer , city of God ,羊個套，Barry larden

睇邊套先好，有冇建議？

David Lean去左邊

nolan 拍埋荷索/法斯賓達去比又真係差緊少少野嘅

講藝術成份，希治閣可以話一滴都冇咁滯，只可以話佢係一個不斷地突破技待限制既導演。例如zoom in track put，痴菲林呢啲勁撚突破既嘢。喺我心目中既神枱導術應該做多啲藝術片。

第一次睇《Rope》真係驚為天人，佢既「一鏡到底」係有意義，令全片更加緊湊
之後睇返《Birdman》，真係一頭霧水到底用意係邊，之後有傳過Alejandro G. Iñárritu係同另一個朋友一直鬥緊拍「一鏡到底」

呢兩套都真係好影響電影界
只可以話佢未死
印象中ridley scott好唔鐘意alien咁有影響力
因為搞到之後多咗好多呢種b片格調嘅戲

我意思係影響到電影業生態個種
當然唔敢否定王家衛同康城評審團
只係又好似冇 1 個堆 打破前人嘅創新？
（好似citizen kane個種，就咁望望1識嘅名，都好似有個種較大嘅breakthrough )
求指教

Nolan係新一代導演，影響力未出啫

我覺得遲十年應該都有唔少新導演受佢影響

《City of God》我記得係買cd睇，播到一半覺得畫質太差，轉頭係utube竟然搵到高清版

不過唔洗點排，不如兩日內睇哂佢

問題係佢長期都係同一種剪法, 只放不收, d鏡頭睇唔到冇構圖同冇方向性

都要

最近最深印象係call me by your name
連下愛情片，睇500先

第二類入面有11個做過康城評審團主席

受佢影響咪死得囉

第一套睇嘅舊片就係rope，正到癲

一鏡到底係有原因先咁拍
我見好多「導演」成日拎一鏡到底黎打飛機
如果有留意 有一期好多人拍一鏡到底

搵返係高登討論既感覺

雖然有啲殘忍 同 潑冷水
呢啲post可遇不可求

不過建議入去清醒下

單論香港有幾多電影人係學梗佢既風格，例如套抄得好柒既以青春既名義。甚至乎你睇後來的我們既mv都好王家衛（呢個可以討論下，因為後來的我們個camman係李屏賓）。

btw果套一鏡柏林係咪偽一鏡？完全係啅頭大於一切，唔知有咩意義

條友唔知小學雞定真係戇鳩
前排個個post都見佢話dc狗逼害m記

最近比我覺得有意思而仲有印象嘅長鏡頭應該係《路邊野餐》個段

王家衛 我個人覺得合理
不過唔知咁睇會唔會唔客觀
始終文化問題
套東邪西毒終極版我都仲未開封睇

睇到好多唔同意見，有人話今敏上到第1，Nolan排第2，希治閣唔值第1，雖然唔係全部同意但大家真係比緊論據出嚟講，唔係一味鬧，起碼學到野先

Birdman都叫一鏡，咁我fing多幾下個cam剪好啲都係一鏡到底

學到嘢

話時話，有啲想睇王家衛拍「打錯了」

咩叫藝術成分？喺你眼中係咪得王家衛嗰種先叫"藝術"
人地電影筆記班友60年前已經幫希治閣平反，而家迷魂記係電影史榜首電影 (Sight and Sound)，點睇？
你要挑戰權威唔係問題，但你要確定你係咪真係對電影認識深到足以咁樣做

唔知呢
希望唔係因為「動畫」嘅關係而淪落第三
咁你話佢嘅名氣確實冇宮崎駿咁大嘅

呢套我睇咗一半

Btw 到底 psycho 個花曬 shot 係點拍

好鐘意呢套，本身以為拍鄉村片，原來係玩虛幻（雖然啲詩比較晦澀） 果40分鐘一鏡直落真係正到癲，同埋真係有意思

even你好鍾意嘅王家衛都好崇拜希治閣

劉以鬯啲書影響左王家衛好多，尤其本酒徒。所以我成日睇劉以鬯啲書都會王家衛既畫面。

x2

睇完花樣年華睇對倒，個腦播咗首歌

聽講係特登整個好撚大嘅花灑

點睇葉念琛，琛琛

我反而覺得王家衛拍到無哂原著味道，唔係踩緊佢，類似啟發性作品

但睇《向左走向右走》就諗起《對倒》

唔覺得今敏水平低過宮崎駿 但成就的確係輸好多

我記得睇過一套唔錯，講方力申慘死

《以青春既名義》我覺得唔係叫抄，只係有少少王家衛嘅影子

我一直都覺得希治閣係好突破既荷里活導演，可能係我對藝術既理解停留喺畫面 而王家衛既畫面同節奏（好大功勞係張叔平）真係好好睇。同埋如果單談我覺得既藝術成份，高達都唔係好一流既導演，因為佢既電影係話俾班仆街導演知點拍電影同批鬥電影。

睇完post都自問學習不足
人大左少左時間睇戲
呢個post真係...有啲感觸

對畫面嘅想像真係嘆為觀止
某程度上因為係動畫先可以實現到佢嘅畫面
佢名氣真係唔夠宮崎駿
唔知係咪觀眾問題
始終唔係老少咸宜
加埋短命

好期待畢贛下一套長片，e條友唔簡單

葉念琛嘅戲真係未睇過...聽就聽得多

開呢個post就係想引玉
我入嚟學嘢

東京教父應該算最老少咸宜 仲要真係好好睇
但其他就相對成人向好多
短命又係真心可惜

高汁post

我見有人欣賞
AKIRA

分享下呢個 fan made trailer

仲要勁後生 期待地球最後的夜晚

直接負皮算

Why

感覺第三格會爆500負評

之前睇個訪問話個長鏡頭原本係60分鐘，但佢覺得主角唱完歌個位就夠所以剪走左後面個20分鐘

動畫導演應該另作分類，媒體特性、技術含量(作畫)、論述根底同電影導演不盡相同，好難比較
同埋動畫應該有自己既神枱，有部份只係有影響力或者技術上有貢獻，但係動畫史上不可不提， Eg. 手塚治虫、金田伊功
同時亦有細田守、新海誠呢類新生代商業導演
剔出黎討論比較仔細

北野武第二類啦
樓豬唔識貨

1997年，憑藉《春光乍泄》獲第50屆康城影展最佳導演獎，是第一位獲此獎項的香港導演。王家衛獲邀擔任2006年法國康城影展的評審團主席，成為首位獲此殊榮的香港人

覺得王家衛上到第一類

反而overall評價好似 花樣年華高啲啵
利申冇睇happy together 唔評論，唔係比較，只係上網睇人講王家衛都花樣年華

咁分法documentary 都唔同category 添

我諗呢個post係關於 the greatest directors of all time

yes 拍埋見到佢阿媽

黃百嗚

有冇巴打睇過李楊？盲井盲山都係講啲殘酷嘅社會問題，但近排套盲道比人屌到飛起

留意到好多入嚟討論嘅人都好在意自己鐘意嘅導演排喺咩位置，其實好無謂。

外媒將《花樣年華》評得非常非常高，甚至有人話梁朝偉如果係鬼佬，果年已經攞左奧斯卡男主角。不過無辦法，果期撞正《臥虎藏龍》，咩風頭都比人蓋過哂。

我自己排第一係《春光乍泄》，有情意結

利申非基

有冇睇過Amelie
大家點睇？

我覺得王晶、黃百嗚都叫有貢獻，至於錢國偉

樓豬漏左一類 就係廢物類
如Scott Buck

爾冬陞呢？

希治閣其實有d戲都好夾硬, 係有幾個經典鏡頭, 但整體麻麻(psycho講黎講去都係一個bath scene)

大友克洋都唔係大師
係咪痴撚左線呀

佢隻OST應該係近廿年比人重播最多既碟，有一排間間Cafe都係佢

呢套係我心目中都有一定嘅位置

羅守耀

竟然係咁
我除左返工就係屋企
原來咁受歡迎

Theodoros Angelopoulos 雖然我自己好鐘意同心目中放響cat.1, 但個人認為佢影響力可能只係得cat.2

同樣poetic嘅tarkovsky 對後世/其他導演影響力比較都有差別(不過angelopoulos死左唔算耐)

我純粹覺得劇情長片個Sense去睇動畫、Docu對班導演唔公平

我諗去到大友克洋呢啲level，應該在意你（fans）多過在意「大師」呢個名號

唔介意嘅我想加埋渣渣輝

《霧中風景》係我第一套睇嘅Theodoros Angelopoulos 電影，到依家都唔能夠忘記最後個段，之後就不停搵佢嘅電影睇

我想講嘅係冇需因為外面嘅評論而懷疑自己鐘意嘅嘢

我唔算大友克洋fans，但明顯佢影響後世好多人喎

留名學嘢
少見嘅高質影視台post

天使愛美麗？
幾好睇，幾有趣

唔駛理，討論高汁就得

我第一次喺電腦睇迷魂記都覺得無乜嘢，唔明點解係影史No. 1
直到我喺戲院睇第二次，立即佩服得五體投地

有冇意大利片fans?
好鍾意意大利小鎮風情個種
睇到個人好舒服

咁就算樓主排佢落第3層都唔會改變呢個事實，你又何必太上心呢？

家輝執導過三套咁大把，冇乜經驗，好難當佢導演

係
睇完都好深刻下

佢拍第一套黑白片《重建》我唔係太鐘意, 覺得好悶
最鐘意eternal and a day(唔知中文戲名點譯)/霧中風景/悲傷草原呢三套

首推cinema paradiso
依家戲院上梗

我成日對「演而優則導」抱有一定嘅疑問

覺得malena真係青春期好戲

邊度?

我覺得要分開兩樣嘢
唔鍾意還唔鍾意，唔好咁輕易否定人定嘅地位
我都唔識欣賞高達，但佢喺影史上嘅地位係毋庸置疑

broadway Cityplaza
不過就快冇位

印象前面有啲悶
不過後面收返線就高質返

聽日出太古唔知嚟唔嚟得切

我覺得如果梁朝偉係鬼佬,應該會冇咗花樣年華嘅壓抑味道
邊套係王家衛第一電影我覺得好難排
但係花樣年華 春光乍洩 再加埋一代宗師嘅哲學思想 王家衛係值得上神枱

我真係勁鍾意Stanley Kubrick
多才多藝嘅奇人
愈知道得多佢嘅事跡就愈覺得佢恐怖
雖然可能都係人地吹出黎

個花曬係特製
將出水口整到唔同方向令部機唔濕

一個快樂的傳說

外媒其中一樣講既就係梁朝偉有種內心感情係白人、至少美國人表現唔到
文化有影響，但五官輪廓應該都有影響

2001太空漫遊 本身結局已經好正 youtube睇埋有人mix echoes個版本好震撼
ps.本身pink floyd fans

隻眼

講錯，應該對眼
啲眼神

正如 Stan Brakhage 我都唔識欣賞, 但對實驗電影有地位

作為亞洲人我唔係太理解到
好似梁家輝咁
我都好鍾意佢地嘅演繹
不過有時唔太明點解啲鬼妹（婆）咁鍾意

係咪冇Giuseppe Tornatore？
定我睇漏？

對我黎講 佢真係神一般嘅存在

可能最早接觸同佢嘅作品都算啟蒙左我

睇下樓主會唔會 按字母排

如果唔使太上心嘅話，咁呢個鳩up list就算把啦

都可以令唔認識佢作品嘅人接觸到佢嘅作品
雖然AKIRA 應該唔會唔識
不過其他導演/作品
可能因為語言/地區/文化嘅原因
搞到大眾難接觸

所以我話單談藝術。我心且中電影史上永遠得一個電影之神，就係尚盧高達。

我個人鐘意海街日記 俾人一種好放鬆既感覺

Stanley Kubrick
Alfred Hitchcock
Charlie Chaplin

三大最鍾意既電影大師

LM學野 少有高質討論

Nolan都係第三類

係我心目中杜sir係大師級導演，心目中排名第一。
佢嘅電影強烈個人風格之外，又可以雅俗共賞，做到e點先係最難。唔可以太重文藝又不能無商業，我覺得香港電影無一個可以做到佢咁平衡。

我覺得分兩種，一種玩個人風格，一種玩技術。兩者都係出色嘅導演，睇你鍾意紅肉定白肉嘅姐。我自己就兩種都鍾意。

留明

呢個post幾有趣
我大致明甚至認同
但又會覺得PTA, Darren Aronofsky>Spielberg
平均來講可能Spielberg好啲
但生涯後期, 又唔見得PTA,Aronofsky好唔過
當然用Schindler's List, Saving Private Ryan好難比

但佢et, ai, The Terminal呢類經典我覺得art上好唔過上面兩位的戲
問題就係, 我都係會同意你個分類

留名學野

個List視野太狹小，變相好多小眾導演放唔落
藝術從來都係橫向睇、冇需要分太多高與低、冇需要助長「係咪神作」既風氣

Guillermo del Toro仲有機會去追呀，點解放落第4類？

你當王家欣個導演流架，睇到想嘔阿

咁我又覺得一個導演如果一直都只係拍到小眾戲，攞唔到一啲藝術方面既獎項或者受其他電影人肯定既話，都冇可能係一個岀色既導演。一個出色既導演一定係名導，但係名導好大可能唔出色。

Sacrifice睇得好辛苦

巴打我想買假如入電影行業難唔難，想做場記又唔識人，讀電影又好似太遲今年都24，假如24去演藝讀書會唔會太遲？

點睇馬田史高西斯 silence
當時睇完真係好震撼
仲好記得離場見到Ben sir
不過當時唔多人討論
讀書時睇佢Taxi Driver 到近年silence
真係睇到好大嘅轉變
功力深厚
佢黎緊有套Irishman
都幾期待

前幾年係戲院睇《狂牛》，就好似《買兇拍人》張達明咁講，每下拳擊都獨立配音，務求做到最真實立體效果

記得入面都有個經典長鏡頭，Birdman有借鏡

呢套我都睇到好震撼
唔知點解奧斯卡咁小提名
印象中史高西斯無失過手
其他大導演都可能拍過一兩套爛戲
但史高西斯真係唔覺有

無間道…

好唔好睇見仁見智
但呢套拎幾個奧斯卡大獎
IMDB排緊TOP 50
點都唔會係失手啦

利申:覺得原版好啲

支持巴打 寫得好清楚 最近睇多左韓國電影

你D post作為導讀幫左我唔少

我好似響reddit睇過有comment講 the departed 配樂太多motif 預警, 唔似無間道咁出其不意死人/開槍

我都鐘意原版多啲

電影本身就係藝術，你所執著嘅“藝術”究竟係乜

我覺得其實都唔需要太在意1 2 3
上得23都係好導演，只係個成就未到1個種層次啫
絕非好壞之分

你好似掉轉咗，原版啲配樂明顯濫+煽情好多

彭浩翔應該1定2

無間道睇一次咪覺出奇不意, 睇幾次只會覺得剪接effect同漸灰好煩膠
同史高西斯肯定冇得比

Concept art 係HR Giger功勞

新浪潮時期, anna karina個幾套同中國女人都好睇,
但woe is me, passion, la gai savoir真係
70打後既大數作品我自問已經睇唔明

個人覺得小林正樹、木下惠介、市川崑坐3望2
周防正行、森田芳光係3
岩井俊二坐3望4
深作欣二、黑澤清、行定勳係4

日本新浪潮大部份我都歸唔入分類（新藤兼人、篠田正浩、敕使河原宏、増村保造、吉田喜重）、寺山修司、鈴木清順

咁你係結果論姐
大部份大師一開波咪又係小眾戲，仲未計成瀨已喜男呢D死左先比人捧上神枱

一個導演既成就關小眾定大眾咩事？
你會用多唔多人識黎評論一個導演？

咩小眾，冷門除左比d不學無術既人用黎打飛機，顯得自己高清外，有咩用？

好耐之前睇過冇乜印象 但記得係好睇，唔會係失手作
利申：鍾意港版多啲

唔係我寫，我轉貼咋
btw多謝支持

the irishman慘在係netflix發行 先唔理係咪netflix出品必屬劣品，冇得喺大銀幕睇真係...

將香港"臥底"身份放上國際大銀幕個意義已經唔係到

冇得戲院睇真係差少少

前排電影節睇完佢助手套docu 之後覺得佢真係天才

新手想睇第一類導演，應該揀邊啲戲睇？

之前有兩位巴打俾咗個建議list，睇下其他巴打有冇多啲推介

From公司雲蜘蛛巴打：

布烈遜 - 死囚逃生記
布紐爾 - 中產階級的拘謹魅力
杜魯福 - 四百擊
伊力盧馬 - 難得有情郎
基阿魯斯達米 - 踏破鐵鞋無覓處

From Tarr98124巴打：

Personal Consider當代佳導入門作：
蔡明亮：你那邊幾點
Jacques Audiard：我心遺忘的節奏
Lynne Ramsay：Ratcatcher
李滄東：愛的綠州
Michael Haneke：Funny Games
Paolo Sorrentino : Consequences of Love
Bruno Dumont : Twentynine Palms（尼套自己考慮）
阿彼察邦：Blissfully Yours

較舊：（唔一定係大師，但可以係對主要嘅電影運動一個brief introduction）
Jean Luc Godard：Masculin Feminin / Breathless
Rainer Werner Fassbinder : 恐懼吞噬靈魂 / Fox and His Friends
Satyajit Ray : Music Room / Big City
Krzysztof Kieslowski : Camera Buff
Ingmar Bergman : The Seventh Seal
FW Murnau : Sunrise A Song for Two Human
Max Ophuls : Letter From an Unknown Woman
Michelangelo Antonioni : Blow Up / La Notte
Luchino Visconti : Senso
Agnes Varda : Vagabond
Lindsay Anderson : If...
今村昌平：日本昆蟲記
市川崑：緬甸的豎琴

台灣電影其實可以先睇d唔係「大師」先，可能更容易入口
個人非常推薦王童同張毅，尤其王童應該還佢歷史地位，《香蕉天堂》《稻草人》皆是傑作
而且《小琪的那頂帽子》《蘋果的滋味》都易入口，又好睇

不是大師，但幾喜歡Triumph of The Will

Stan Brakhage係外國好似算教父級，同Jonas Mekas差唔多，而且易睇d
Dog Star Man同Window Water Baby Moving👍🏻👍🏻

有時諗 愈睇得多戲就愈發覺導演好難比高低
戲嘅種類唔一樣,每個都有自己嘅風格
我又係邊個可以話xx勁過xx
所以都只係敢話自己鍾意邊個邊個

仲有好多戲未睇 隨時成世人都睇唔完

agger 雖然知道自己鍾意果啲導演唔係大師級，但比較下唔同導演嘅風格同優缺點都學到好多嘢
我mark咗果啲戲都可能永世睇唔完 永無止境

拿,我冇講過係大師

外國影迷當佢係教父級,但香港唔肯定,樓主第一頁個LIST都冇,叫佢加返

1.電影先驅，創立富有個人特色的電影風格，成為後世電影人難以跨越的高牆。
2.劃時代電影人，奠定當代電影基礎，其電影主題，技術，風格對現今電影影響深遠。
3.優秀電影創作者，商業與藝術性並重。水準大致平穩，偶有優異作品，但並沒有以上2類導演作品對電影發展的深遠影響。
4.以商業作品為主，水準平穩紥實，但欠缺個人風格。執行力高於創作性。

講下D背景好特別導演,一直都好似唔見有人講佢

宗薩蔣揚欽哲仁波切------藏傳佛教薩迦派系喇嘛,世上唯一喇嘛導演,代表作小喇嘛看世界杯

PS 佢個名好墝口

我Final Year時候，一邊做FYP，一邊睇港產片，因為唔洗好專心都跟到劇情
每日睇2－3套港產片，就係果時開始接觸好多唔同類型既片
港產片好鐘意借鏡全世界既片，呢樣野係其他地方既電影鮮有，所以睇港產片好易發現其他電影既影子，同樣地學到好多野